% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations 
\begin{exercice}[Source=DNB]
\begin{enumerate}
\item Résoudre l'inéquation $2,5x-75>76$
\item Pendant la période estivale, un marchand de glaces a remarqué qu'il dépensait 75 € par semaine pour faire, en
  moyenne, 150 glaces.\\
Sachant qu'une glace est vendue 2,50 €, combien
doit-il vendre de glaces, au minimum, dans la semaine pour avoir un
bénéfice supérieur \`a 76 € ?\\
On expliquera la démarche.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 
\begin{enumerate}
\item $\mathscr{S}=]60,4~;~+\infty[$
\item Il doit en vendre au moins 61.
\end{enumerate}
\end{Solution}